#### 2.

公司意识到，如果没有一个强大君主的保护，它就无法继续征服。形势所迫，公司不得不恢复与阿拉贡家族的旧联盟，并将自己置于西西里的腓特烈的管辖之下。她以前也曾承认过腓特烈的主权，只是由于罗卡福尔特的反抗和一场阵营革命才退出了腓特烈的统治。当然，这个多年来习惯于独立的战争民族只是勉强接受了国王的枷锁。Crucis, ep. 16, year 1326, p. 305, 明确指出："Propter molestiam quam illi de Negropontis insula inferebant illis de compagna ducatus Athenarum acceperunt dominium regis Friderici, de quo nullam habebant voluntatem"。F. Kunstmann, Studien über Marino Sanudo den Älteren,第 46 页。该公司的使者从雅典航行到墨西拿，向腓特烈二世献上征服的希腊土地。该公司希望拜他的一个儿子为司令官和公爵，并交出阿提卡和波奥提亚的所有要塞。国王曾在与安茹家族和教皇的斗争中胜利地捍卫了西西里的王冠，他突然发现自己有能力实现诺曼前辈在希腊的旧计划。九年前，当他让罗杰-德-弗洛尔前往拜占庭时，他曾萌生了一些可能带来好处的黑暗想法，现在这些想法都变成了事实。

这支雇佣军队伍最终为他征服了一个庞大的希腊国家，他与这个国家建立了如同海外殖民地一样的霸主关系。拥有这个国家可以立即提高西西里的威望，即使不能完全提高其实力，因为要抵御这么多敌人的进攻，可能需要付出相当大的努力。不过，它始终可以作为西西里在东方与安茹王室对抗的基础，并加强与黎凡特的贸易联系。国王欣然接受了加泰罗尼亚人的请求，这肯定是他所期待的，因为他可能是通过他的代理人亲自安排的。

加泰罗尼亚公司作为一个政治势力，作为公国的实际拥有者，通过征服权与国王进行了谈判。它不仅提前确保了自己的所有权，还确保了自己作为一个自治的士兵共和国按照自己的章程管理自己的持续存在。它的检察官与国王签订了一份法律条约，规定了两部分之间的关系，并制定了加泰罗尼亚-西西里雅典公国宪法的基本特征。 遗憾的是，这份重要文件在巴勒莫档案中不见了，如今只保存了与雅典公国有关的少量文件。这些文件大多属于西西里阿拉贡王朝统治的最后几十年，涉及行政管理，特别是公国总督的任命。巴勒莫档案中没有任何关于雅典的外交文件。

腓特烈二世因此被承认为公司的首领，同时也是公国的君主。从那时起，他将公国与他的王室结合起来，成为西西里阿拉贡家族的二级世系，并授予后者的一名成员以公爵头衔。他任命了行政部门和军队的所有最高职位。他的收入来源于财政租金、城镇征税（西西里的 "rendita regia"）、世仇（"relevia"）以及征服前属于法国公爵的领地；巴勒莫档案中的文件提到了这些领地。当腓特烈三世后来将尚未征服的博多尼察交给公国副主教马泰奥-蒙卡达时，他说："Civitates aut terrae, quae ad regiam et ducalem dignitatem sive demanium pertinent, illi nostro culmini reserventur"。Proton. del Regno I, 1349-63, fol. 109。国王不允许加泰罗尼亚督军成为底比斯和雅典等大城市或其他重要国家要塞的封建主。

总的来说，国王肯定了公国旧封地在征服者之间的暴力分配。因此，加泰罗尼亚业主与他们的新首领建立了同样的封建关系，就像勃艮第贵族之前作为世袭地主与拉罗什家族建立的关系一样。由于西班牙的入侵，这些财产关系变得动荡不安，只有通过新的封建登记册才能调节这种关系，雅典公国迟早要建立这样的登记册；腓特烈国王为西西里编制了新的封建登记册。Gregorio Rosario，Consider. Gregorio Rosario, Consider. 其他封地清单来自 1343 年（第 470 页以下）和国王马丁 1408 年（第 486 页以下）。只有佩德罗四世时期才有一份短暂的公国男爵名单，详情见下文。

公司仍然是这片土地的合法所有者，其军事宪法是新国家的基础。在罗马尼亚或雅典公国，它继续自称为法兰克快乐军队协会，西西里的国王们也继续这样称呼它：在 1314 年及更晚些时候的文件中："Universitas felicis Francorum exercitus in partibus imperii Romaniae existentis"；或："Societas fel. exercitus Francor. in Athenarum ducatu morantium......"。直到 1367 年，腓特烈三世还在一份特权文件（Arch. Palermo, Reg. Cancell.） 它行使其作为政治机构的权利，与公爵政府一起参与国家行为，在议会中通过决议，发布由其成员签署的文件，并在文件上加盖其习惯印章和王室印章。Georgii et regali"（1314 年 3 月 26 日法令，详情见下文）。在与威尼斯的和平文书中，公爵助理司祭和公国内廷大臣等进行了谈判 "pro se ipsis et tota compagna"。在 1314 年的一份文件中，公司将塞萨洛尼卡单独赠与王储盖伊。它在好战的旅行营时期的旧军事组织也保留了下来。传统的四位议员、公证人和大法官、文士、法官、代表某人的人和辛迪加继续构成合作社的文职组成部分。雅典公国大法官这一重要职位由国王任命，但国王向公司推荐了这位官员，公司向他宣誓遵守《福音书》。一般来说，所有文职职位基本上都被视为公司的权力，即使公司已委托国王或公爵任命或确认这些职位。

同样的关系也发生在军队中，因为合作社的权力和独立以及被征服土地的防卫都依赖于军队。最高级别的军事职位由加泰罗尼亚人担任，但公爵在这方面也有确认权，而且很快就有任命权。公国内廷大臣一职旨在代表整个军事力量，同时也代表公司的政治权利。mariscalcus exercitus ducatuum"（《雅典与新佩特拉》）。虽然公爵也确认了这一点，但加泰罗尼亚人不允许他给外国人穿上这件衣服。相反，它成为了诺维勒斯家族的世袭财产，诺维勒斯家族是索尔德邦最古老的卡皮坦王朝之一。因此，内廷大臣的影响力在公司和公爵政府之间埋下了二元对立的种子。

公爵本人必须亲自领导后者，如果无法亲自领导，则由公爵授权的副主教或副总司令（vicarius generalis，viceregens）领导，副主教或副总司令是有固定任期的（在 beneplacitum 之后）。nominamus..."

在前往希腊之前，助理司祭要向公爵宣誓效忠，然后，无论是在底比斯还是雅典，都要在聚集的公司辛迪加和各城市的代表面前，以同样庄严的誓言宣誓公正、认真地履行职责。 "Ita quod vos in manibus dicti Francisci pro parte nostri culminis nec non sindicorum et nunciorum universitatum civitatum terrarum et locorum ducatuum predictorum prestitis simile juramentum"。路易斯-法德里克（Luis Fadrique）（巴勒莫拱门，下文将详细介绍）的后任。作为公爵的另一个自我，他拥有在所有行政和司法部门行使最高权力的主权，组织国家防务，处置所有必要的手段、税收和征税，并将没收的物品转入国库；决定战争与和平，甚至与外国结盟。他的身边将隶属于一个设有副王的宫廷，1321 年 5 月 11 日，副王被命名为 "Alvenus Dies majordomus"。助理司祭的权利总和一般用公式表示："Cum omnibus juribus, rationibus, justiciis, procurationibus, jurisdictionibus, dignitatibus, honoribus et prerogativis ad ipsum officium spectantibus"。他的薪金也以 "sub solitis salariis, provisionibus et honorariis"（巴勒莫档案中的专利）的一般术语表示。

这些都是公司全权代表与西西里的腓特烈签订的条约的主要内容，并由双方宣誓。加泰罗尼亚使节随后为国王的次子曼弗雷德向国王致敬，国王任命他为雅典公爵。他当时只有五岁。即使从那时起，西西里王朝一个又一个未成年的孩子被委以雅典公国的重任是偶然情况的结果，但这一事实完全符合国王的意图，国王仍然是希腊王室土地的真正摄政者。腓特烈任命了一位优秀的人物，安普利亚斯的骑士唐-贝伦加尔-埃斯塔纳为曼弗雷德副主教。
